【查咁撚耐？】武漢不明肺炎仍在查！專家：2至3天無檢驗結果就很奇怪

記者楊晴雯／台北報導

中國大陸昨日證實武漢市出現27例肺炎病例，7例病情危重，均已進行隔離治療，有2例病情好轉，大部分病例與華南海鮮城有關；疾管署今表示，到目前為止沒有新消息，對此有學者說，中國大陸對於流感與Sars的檢驗設備是進步的，若2至3天結果未出爐就很奇怪，在鄰國的我們應該要派專家訪查，先採取必要的防疫措施。

ID-2334342

▲因應中國大陸武漢發生肺炎疫情，疾管署持續落實邊境檢疫及執行武漢入境班機的登機檢疫。（圖／疾管署提供）

疾病管制署昨日已向中國大陸疾控中心及世界衛生組織(WHO)IHR窗口確認疫情訊息，陸方於傍晚回應已派專家赴武漢，進行病原檢測及感染原因調查，並提供武漢市衛生健康委員會12月31日的公布訊息，指出近期當地發現27例肺炎病例，7例病情危重，均已進行隔離治療，有2例病情好轉。臨床表現主要為發燒，少數病人呼吸困難，呈雙肺浸潤性病灶，大部分病例為武漢市江漢區華南海鮮城經營戶，尚未發現明顯人傳人現象及醫護人員感染。陸方表示若有進一步消息，將及時通報我方。

疾管署副署長莊人祥今表示，到目前為止陸方沒有新消息，不得而知是遭到何種病毒感染；僅得知陸方華南海鮮市場有休市，要何時才開市並不清楚。

因應中國大陸武漢市的不明肺炎疫情，為防範病例自境外移入，疾管署昨晚宣布，自即日起將針對自中國大陸武漢直航入境的班機進行登機檢疫，除主動評估旅客健康情形外，也於班機上向旅客宣導相關預防措施。

莊人祥說，昨天晚上開始的登機檢疫措施，有一班自武漢入境的班機，機上一名小小孩體溫有高一點，經防疫醫師診查，該名幼兒有打流感疫苗，沒有禽畜接觸史，也不是待在武漢，居住地沒有異常，只是在武漢轉機來台，防疫醫師評估後 ，請家長填寫健康監測表表格就讓該名幼兒返家休息，後續衛生局會再持續關心。

國衛院名譽研究員蘇益仁表示，遇到這樣的疫情，病原並不清楚，我國先加強登機檢疫措施是正確也是必要的，如果是流行性感冒病毒或Sars，以中國大陸目前的設備跟技術要檢驗出來都不是很困難，如果是第三種情形，可能是有新病因出現，但以上這些都是猜測，要等實際結果出來才能確定。

不過，蘇益仁也提到，一般來說，這種新疫情，「如果是流感或Sars， 2至3天就會有檢驗結果，若沒有答案就很奇怪」，如果是這樣，他建議，在鄰國的我們應該要派3 到4組專家去武漢現場了解，先採取必要的防疫措施，是適當的做法。對此，疾管署署長周志浩說，若2至3天檢驗遲遲未有結果，不排除派專家到現場訪查，但仍要得到陸方同意支持，才能達到我們前往當地的目的。

有技術但政權落後

自製人禍但點知個sequence同預期有出入驚自己瀨嘢先唔敢公佈咋

原本有技術可以阻止
但執行既人弱智

1.1遊行一定要入一入維園先，計人數

遊行入維園，勿做插隊撚

製造災難啲人就易管啲 等你好慘嘅時候就唔會理密碼法

公佈是SARS , 習大大仲唔殺你頭, 拖得就拖啦

明架啦

都係果句喇: 奶開共既有邊個唔係腦殘

This is China

A&e當新型sars 處理 你諗你

仆街了

變左種